■歩兵限定が付きそうなもの
　　＊観賞用猫士の外見補正　＝　，，（かわいらしくふるまうことで）外見、評価＋６。 

　　＊よんた犬の施設配置時補正　＝　，条件発動，（施設に配置されている場合）全能力、評価＋１。 
　　＊無名の猫の施設配置時補正　＝　，条件発動，（施設に配置されている場合）全能力、評価＋２。 
　　＊デレリアーの施設配置時補正　＝　，条件発動，（施設に配置されている場合）全能力、評価＋６。 

　　＊ナニワ怪獣の防御補正　＝　，条件発動，（装甲での）防御、評価＋２０。 

　　＊暁天の民の白兵戦闘距離補正　＝　，，（白兵距離での）｛攻撃，防御，移動｝、評価＋６。 

　　＊ＦＥＧ猫の歩兵系職業補正　＝　，条件発動，（歩兵系職業についた場合の）全能力、評価＋４。 

　　＊越前犬の情報戦可能職業補正　＝　，，（情報戦可能職業を着用している場合の）全能力、評価＋４。 
　　＊フィーブルクランの情報戦可能職業補正　＝　，，（情報戦可能職業を着用している場合の）全能力、評価＋４。 


■搭乗時限定が付きそうなもの
　　＊星鋼犬のパイロット系・コパイロット系職業補正　＝　，条件発動，（｛パイロット系・コパイロット系｝職業についた場合の）全能力、評価＋４。
　＃もしチップボール系列に搭乗した場合、歩兵・搭乗限定のどちらでも使える仕様になっています。
　＃そのため、搭乗限定としても問題はないはずです。


■限定無し（＝搭乗・歩兵どちらでも使えそう）のまま
　　＊忠誠の民のぽちラブ補正　＝　，条件発動，（ぽちと同じ戦場に居る場合）全能力、評価＋８。
　　＊になし犬のぽちラブ補正　＝　，条件発動，（ぽちと同じ戦場に居る場合）全能力、評価＋８。
　　＊連邦の民の愛情補正　＝　，，全能力、評価＋＜個人ＡＣＥからの愛情評価＞。
　　＊連邦猫の愛情補正　＝　，，全能力、評価＋＜猫士からの愛情評価＞。

　＃愛情関連は搭乗区分と無関係に足せそうに思えます。


■判断が難しいもの

　　＊桜の民の刃物使用時白兵戦闘補正　＝　，，（刃物を使う場合での）白兵攻撃、評価＋８。
　＃キノウツンではうささん系列で白兵を行う可能性もあるため、設定的にどうあるべきか判断がつきませんでした。

　　＊カーシーの戦闘可能職業補正　＝　，条件発動，（戦闘が可能な職業についた場合の）全能力、評価＋４。 
　　＊鍋の民のイベント時全能力補正　＝　，条件発動，（一般行為判定を伴うイベントに参加する場合）全能力、評価＋１。 
　　＊涼州猫の白兵距離戦闘行為　＝　，，白兵距離戦闘行為が可能。＃白兵距離戦闘評価：可能：（体格＋筋力）÷２
　　＊涼州猫の白兵距離戦闘補正　＝　，条件発動，（白兵（格闘）、白兵距離での）｛攻撃，防御，移動｝、評価＋６。
　
　＃鍋の国はＩ＝Ｄ編成もあり得ること、犬・猫種族はコパイ職を着用する可能性もあるため、判断に迷いました。 


　　＊忍者猫の忍者系職業補正　＝　，条件発動，（位置づけ（忍者系）の職業による）全能力、評価＋４。
　　＊忍者犬の忍者系職業補正　＝　，条件発動，（位置づけ（忍者系）の職業による）全能力、評価＋４。
　＃＜忍者専用機の開発（イベント）＞が開示されているため、将来Ｉ＝Ｄに搭乗する可能性はあります。

　　＊神犬の犬系職業補正　＝　，条件発動，（位置づけ（犬系）の職業を着用している場合の）全能力、評価＋４。
　＃犬神様故の補正であれば歩兵限定でよさそうなものの、じょり丸様やＫＢＮ王が皇帝機のコパイロットを務めた事もあるため迷いました。

　　＊らげん猫の機器操作補正　＝　，，（操縦でない（コパイ業務も操縦と見なす）機器操作での）全判定、評価＋８。
　　＊フラワードッグの集団補正　＝　，（一緒に行動するフラワードッグ一匹につき）全能力、評価＋１。最大＋８まで増やせる。
　＃太元では艦船搭乗時も「歩兵」限定の補正が使えるため、「歩兵」限定でも実用上変わらない気がします。

　　＊決闘者の白兵距離戦闘行為　＝　，，白兵距離戦闘行為が可能。＃白兵距離戦闘評価：可能：（体格＋筋力）÷２
　　＊決闘者の白兵距離戦闘補正　＝　，条件発動，（白兵（格闘）、白兵距離での）｛攻撃，防御，移動｝、評価＋８、燃料−１万ｔ。
　　＊決闘者の近距離戦闘行為　＝　，，近距離戦闘行為が可能。＃近距離戦闘評価：可能：（敏捷＋筋力）÷２
　　＊決闘者の近距離戦闘補正　＝　，条件発動，（白兵（格闘）、近距離での）｛攻撃，防御，移動｝、評価＋８、燃料−２万ｔ。


　　＊ウサボーイのダッシュ能力　＝　，任意発動，（自分だけ）逃げる事に成功する。

